\documentclass[xelatex,12pt, xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\usepackage[french=guillemets]{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{diagbox}

\setmainlanguage{french}
\xapptocmd\ttfamily{\XeTeXinterchartokenstate=0 }{}{}
\newcommand{\nospace}[1]{\texttt{#1}}

\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
    \newcounter{lastenum}
    \newcommand{\mtpause}{\setcounter{lastenum}{\value{enumi}}}
    \newcommand{\mtresume}{\setcounter{enumi}{\value{lastenum}}}
\resetcounteronoverlays{lastenum}

\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{memoire.bib} 
\bibliography{memoire}
\setbeamertemplate{bibliography item}[triangle]

\usepackage{multirow} % row fusion
\usepackage{array} % column fusion
\usepackage{xfrac} % small fractions
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{listings}

\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{wolverine}
% autres couleurs disponibles présentant un contraste suffisant :  beaver crane dove seagull seahorse whale wolverine

\setbeamertemplate{frametitle}{
	\nointerlineskip  
	\begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.75ex,dp=1.375ex]{frametitle}
		\hspace*{2ex}\insertframetitle \hfill {
			\small\insertframenumber/\inserttotalframenumber
		} \hspace*{1ex}%
    	\end{beamercolorbox}
}

 \titlegraphic{\vspace{-1cm}
      \includegraphics[width=2.5cm]{images/paris8_1}\hspace*{4.75cm}~%
      \hfill
      \includegraphics[width=2.5cm]{images/logo}
}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}

% Parties conditionnelles
\usepackage{etoolbox} % pour toggle
\newtoggle{bandeaularge}
\newtoggle{MSsanspuces}
\newtoggle{alternance}
\newtoggle{M1}

% indiquer ici si alternance ; sinon c'est un stage
%\toggletrue{alternance}
% si ce n'est pas un M1 c'est un master
%\toggletrue{M1}

% Ici on choisit si on veut un bandeau en largeur (pas de sous section) ou normal
\toggletrue{bandeaularge}% commenter pour passer au bandeau normal
%\toggletrue{MSsanspuces}% Décommenter pour utilisateurs sous Windows ne voyant pas de puces

% Bandeau en largeur
\iftoggle{bandeaularge}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{%
    \hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth, ht=2.8ex, dp=1ex]{section in head/foot}%
      \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
      \end{beamercolorbox}%
  }%
}%
\setbeamertemplate{section in head/foot}%
{\colorbox{yellow!90!orange}{\insertsectionhead}}%
% Essai pour élargir le titre courant mais pas terrible
%\setbeamertemplate{section in head/foot}{\colorbox{yellow!90!orange}{\parbox{10em}{\centering\color{black}\insertsectionhead\par}}}
}%{}

\iftoggle{MSsanspuces}{%
\setbeamertemplate{itemize items}[bullet]}{}

% Ici on choisit si on veut seulement les diapos ou le texte à lire sur son écran

\setbeameroption{hide notes} % Only slides
%\setbeameroption{show only notes} % Only notes
%\setbeameroption{show notes on second screen=right} % Both

% Ici on choisit les caractéristiques de la communication

\title[Fondre du plomb]{Fondre du plomb titre long qui ne tient pas dans la ligne}
\subtitle{stage effectué à la Société}
\author[\textsc{G. Bernard}]{\textsc{Gilles Bernard}}

\institute{
\normalsize \iftoggle{M1}{M1 informatique option Big Data}{Master parcours Big Data et Fouille de données}\\
\vspace{.5cm}
Université Paris 8, LIASD\\
Maître \iftoggle{alternance}{d'apprentissage}{de stage} : XXX\\
Encadrant de projet : YYY
}

\begin{document}
{ \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}

\note{sdqfjklsqfq qsdfjdsq dfslkqjflkqsjd fkqsdkfjsdqlk
}
}

\begin{frame}{Plan}
  \tableofcontents[sectionstyle=show/show, hidesubsections]
\note{
}  
\end{frame}

\section{Introduction}

\begin{frame}{Introduction}
  \begin{itemize}
  \item nom de l'entreprise
  \item objectif en quelques mots
  \item résultats obtenus (un peu de pub)
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Contexte} % pour l'exposé final, commenter
%\subsection{Contexte} % pour l'exposé final, décommenter

\begin{frame}{Contexte RH}
  \begin{itemize}
  \item nom du service
  \item composition du service
  \item tâches
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Contexte technique}
  \begin{itemize}
  \item contexte matériel
  \item contexte logiciel
  \item contraintes
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Problématique}

\subsection{Objectif}

\begin{frame}{Objectif}
  \begin{block}{}
  Dans le cadre d'un projet général de l'équipe qui est de créer, à partir de plomb, de l'or. mon objectif est de fondre le plomb.
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Données}

\begin{frame}{Données}
  \begin{itemize}
  \item 40 000 lignes, 90 colonnes
  \item 200 000 mots
  \item streaming (une fois par semaine)
  \item générées par des capteurs
  \item saisies à la main par les contrôleurs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Données : schéma}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez le schéma des données et un exemple (pas forcément sur la même diapo
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Traitement des données}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez le schéma qui décrit les étapes du traitement des données
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Problèmes}
  \begin{itemize}
  \item Récupération du plomb
  \item Fondre le plomb
  \item diapos suivantes détaillant les problèmes avec exemples
  \item problèmes décrits d'un point de vue informatique
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{État de l'art}

\begin{frame}{État de l'art de la récupération du plomb}
  \begin{block}{}
  Ici vous mettez les catégories d'algorithmes  utilisés pour résoudre les problèmes de cette étape.
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Récupération supervisée
  \item Récupération non supervisée
  \item Récupération mixte
  \end{itemize}
  \cite{Jan15}
\end{frame}

\begin{frame}{État de l'art de la fusion du plomb}
  \begin{itemize}
  \item Fusion par règles
  \item Fusion par clustering
  \item Fusion aléatoire
  \item sans oublier de citer des articles / thèses récents sur le sujet
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Problèmes non résolus}
  \begin{block}{}
  Ici vous listez les problèmes qui restent à résoudre, en soulignant ceux auxquels vous allez essayer de trouver une solution
  \end{block}
  \begin{itemize}
  \item Récupération et fusion simultanée
  \item Plomb trop chaud
  \item Plomb avec des traces de cacahouettes
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Système réalisé}

\section{Résultats obtenus}

\section{Conclusion}
  \begin{frame}
  \begin{block}{}
  Ici une conclusion qui met en valeur votre travail et indique ce qui reste à faire
  \end{block}
  \end{frame}

% éléments hors section
  \begin{frame}{Références}%[allowframebreaks]
  \renewcommand*{\bibfont}{\footnotesize}
  \nocite{*}
  \printbibliography[heading=none]
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{}
  \centering
  Merci pour votre attention
  \end{block}
\end{frame}


\end{document}
